衛生署宣布星期六起檢疫人士在檢疫中心十日後可以回家自行隔離

武漢肺炎疫情肆虐，衞生署衞生防護中心今日宣布，因應檢疫中心的容量情況，有需要時可安排受檢疫人士在入住檢疫中心 10 天後，於餘下 4 天返回家居繼續檢疫，將會在 4 月 11 日（星期六）起逐步於各檢疫中心實行，以確保有足夠檢疫設施。檢疫人士離開檢疫中心前，會戴上電子手環，以確保他們遵守家居檢疫的要求。

衞生防護中心指，一直檢視各個檢疫中心的使用情況和需求，鑒於疫情發展迅速，而密切接觸者數目亦維持在較高水平，預期對檢疫設施的需求將有增無減。

中心又強調，所有於檢疫中心接受檢疫的人士均沒有病徵，新措施推行後，檢疫人士於離開中心前須進行病毒測試。若檢測結果呈陰性，並經過醫護人員的評估其健康狀況及其他相關因素，認為適合於餘下四天在家中繼續檢疫，才會實行。